[DSE 物理 2018] 問書/技巧分享

上年，都開過類似嘅post，答下大家問題

講下自己
物理系，隔左幾年讀書，工作，今年讀Phy PGDE，如無意外，下年會入中學教書。
上年，前年，私補嘅學生全部都5**，(都有狀元)，小組嗰啲都拿到預期成績。有搞坊間嘅mock（幾百人）。上年，前年都有post過DSE Phy MC ANS。另外，都係9間中學教過奧林匹克，都有啲人識我。唔收生，讀書都超忙。

如果有past paper，唔識做。
最好可以唔明啲咩，咁樣我先容易教到你明，否則，我就要估估下。

如無意外，我每隔一兩日就post DSE物理嘅技巧/注意事項/LQ答題。

今晚post部份heat嘅LQ答題字眼

附圖:
2018 DSE Phy 成績
Paper 2玩野，所以考得比較差

兩個elective點溫

Lm

邊兩個？

原子世界 能源

咁勁

5想上5*/** 仲可以做d乜

Marking係唔係要背?

Hkeaa syl 講到要定義既野，係咪要背埋

仲有好多topic唔識，可以點追

2012 E3 marking 好似有少少問題?
我係試卷封面搵唔到任何指示，答案取乜近似值
3(a)佢用1000做都案都算(鉛筆係真確值)
但都冇理由照拎1000計下一題，咁d答案係愈來愈唔準?

3(c)(i) 佢條式計出黎係14244.186個(事實上用999.13計係=14245.43965)
題目係問需要幾多個電池，姑且用佢marking既 14244.186個，好明顯要14245個先得

點會最後答案係14244架

你呢份係建議答案，並非改卷嗰份marking scheme
一般答案取3s.f.
建議你拿多兩個位，尤其係要用落去計下一部份

改卷嗰陣，會接受一個range嘅答案，所以14244或者14245都得

當然有嘅past paper/sample paper/practice paper都要做晒。

原子世界，光電效應同玻爾模型都有AL past paper做晒佢，記晒marking。納米嗰部份臨考前要溫一次書嘅例子，同STM TEM結構同運作原理。

遲下，我要幫幾個中六溫呢課，我整完中文版嘅brief note再放上黎

能源
呢課，我都覺得難溫，你有無咩topic特別唔識/唔明？

我唔知你大概幾多分，5上5*都要10分，
上5**要16-18分(有啲難度)

你應該做晒一次past paper? Mark down自己做錯，理解自己做錯啲咩。

或者你講下自己通常錯啲咩？咁先可以對症下藥

仲2018?

請問巴打實驗題有咩重點
明明成題都識，但永遠比日校老師扣咁一兩分，再問佢就會話出面都係一定唔比滿分

留名

介唔介意post你之前做過嘅實驗題？

實驗題都會有少少基本套路，但要拿足分，咁真係要多做實驗，知道實驗儀器點用，同個次序
好難拿足分

我之前crop左所有CE DSE Past Paper Experiment 題目

感謝巴打解答
我計數多數都岩既，係要落筆解釋就失分

Mc就做左過20年，LQ暫時只做左約7,8年
我諗住做多d LQ再睇下點

會考mc好似易好多咁?我同樣時間已經可以做完45條會考mc仲，仲淨十多分鐘，但做33條既dse都只係僅僅夠時間。但dse計埋sp pp都係得9年,想操多d dse程度既mc

巴打點睇教圖本mock 作者姓鍾

仲有，其實AL topic(例如，氣體分子運動論)dse 係唔係唔會考太深，
只考到"sub 數"既level 至少我未見過dse問得好深入
坊間有d練習難到，好似做黎都哂氣咁

請問oup同pearson呢兩本textbook邊本好D?
還是兩本都咁廢?

不了，中文版好耐未更新，問題偏難(難在計數)
所以唔建議做

Err...
OUP好少少

Pearson textbook太偏向計數
唔太似DSE type

支持 樓主好有料

等我下星期得閒啲，再汁完，分享出來